金鋪藥鋪奶粉鋪，三步一店， 皮喼布喼拖拉喼，百米千輪

香港人幾時有過正常生活？

彌敦道，有著不列顛紳士風範，華夏優雅的名字，卻早已不是香港人的土地：

金鋪藥鋪奶粉鋪，三步一店，
皮喼布喼拖拉喼，百米千輪，

沒有明文規定的共租界，卻有以陰私紙堆砌出來的共佔領，如果喝黃金和吃鑽石能夠填肚，或許這種根本不是生活的生活尚可稱之為正常生活，可惜現實世界香港人不能吞鑽飲金，而且就算你想改變飲食習慣，拿著香港身份證的富人或窮人也吃不起。

一年五千四百萬的中共國旅客，他們不會由邊關徒步旅遊吧？一輛旅遊巴五十四人，一班港鐵二千多人，一年下來每位香港人奉獻了多少上下班塞車塞人塞時間的Sucks time給這半億盲流？原本僅應付本地交通需要已經吃力的公共運輸系統，加上這每天十五萬的人馬沓沓，無論什麼顏色絲帶的人，都是受害者吧？

香港人在自己城市中的正常生活早已不正常。然而這些只懂路過彌敦道時向遮打義士漫無目的咒罵，嘴裡只有「漢奸垃圾人渣廢青」的阿伯阿嬸……

看著自己的城市被人民幣強暴時，他們默不作聲；
拿著自己那份餓你唔死養你唔大的貶值薪水時，他們默不作聲；
住著愈間愈細愈收愈貴的高級劏房時，他們默不作聲；
吃著來源愈見存疑的食物時，他們默不作聲；
明明生無吋土死無咫龕，他們默不作聲；

可是當有些人終於揭穿國王的新衣，站出來告訴其他人：我們的正常生活不正常時，他們卻馬上斯德哥爾摩症候群病發，他們寧願在不正常中待宰，都不願意尋求一線生機，甚至以粗暴妨礙別人求生為樂，自虐之極致矣。

老實說，回到928前的日子，大家自欺欺人地繼續活著等待這個城市慢性自殺，這是正常嗎？無論那些瘋狂謾罵遮打義士的人咀咒再毒也好，繼續裝睡或者不想再睡的人都不能回到那個免費自由的時代了。